Ilmusiwad wallakohtu ette Palla wallas elustaw Saare walla liige Gustav Peetri pg Tross ja Palla wallas elustaw stud. grad.Romulus Georgewitsch Aawakiwi ning paniwad wallakohtule ustawaks tunnistamise tarwis ette kirjaliku lepingu poodi, wõi teemaja ehk üle pea tööstuse asutuseks ette. Selle juures tõendasiwad nemad, et neil seaduse järele täielik õigus on selles asjas lepingut teha,
mille kinnituseks omad allkirjad siin alamal andsiwad.  Rom. Aawakiwi grad. oec.
                                                                                                Kustaw Tosso (allkirjad).
Pooltele sai neist ettepandud alusakt etteloetud, mille sisuga nemad täieste rahul oliwad ning algusakti alla kirjutasid.
Keisri Majesteedi käsu peale. 1899 aastal Weebruari kuu 25 päewal waatas Palla Wallakohus I Jurjewi Ülema Talurahwakohtu ringkonnas Palla wallamajas awalikul koosistumisel, eesistuja Jakob Reinholdi ja kohtu liikmete Gustaw Soo, Willem Otsoni ja Jakob Ernitsa osavõtmisel ning kirjutaja Kristjan Seppa juuresolekul Romulus Aawakiwi ja Gustaw Trossi lepingu tööstuse asutuse üle
ustawaks tunnistamise pärast ja leidis, et lepingu tegijad on wallakohtule isiklikult tuttawad 2) Lepingu tegijatel  on täieline seaduslik õiguse wõimus. 3) Nende poolt ettepandud akt on stempelmaksu seaduse põhjusel kirjutatud, ja nimelt 1 rbl 25 kopikulise paberi peal ning ei tõuse oma hinna poolest mitte üle 300 rubla. 4) Pooled on akti sisuga täieste rahul ning on teda allakirjutanud. Sellepärast sai 1889 a. Wallakohtu sead. II jau § 278 järele määratud: Romulus Aawakiwi ja Gustaw Trossi poolt ettepandud kirjalik leping tööstuse asutuse üle ustawaks tunnistada ja wallakohu aktiraamatusse N: 2 all 1899 a. sissekanda, algupäraline akt aga tarwiliku pealkirjaga pooltele wälja anda.
                                                                  Eesistuja: J Reinhold.
                                                         Kohtu liikmed: G Soo
                                                                                    W. Otson
                                                                                     J Ernits
                                                                  Kirjutaja:K Sepp.
